[你會點揀]代步車選擇

最近諗住買架二手代步車揸下
主要係車父母，最多假日揸去郊區行山
唔好太貴～70000樓下，盡可能搵d 5－6年內既車
睇中左幾架，希望大家俾d意見

corolla － 安全，多氣袋，睇過d片應該都坐得舒適，不過size偏大架
jazz － 公廁車，5－6年車個價應該會過7皮，放番出去都唔會蝕太多
日產note － 細車仔但係後座幾多位，腳長少少都ok，不過放番出去應該唔值錢
mazda 3 － 個人覺得最靚仔，不過多電子野驚買左返黎多野執
ractis － 得2個氣袋，安全好似差少少，車身高舒服d

利申：6尺1，屋企都偏高，米7米8

corolla 好細架喎巴打
如果依幾款車我會揀corolla 同Mazda 3

jazz坐4個其實唔算逼

家庭車 車父母 唔要大架 不如諗下Honda Freed

我淨係係街見過，無坐過，感覺好似車身唔高，我驚會頂頭，不過老豆話個樣四四正正
madza3我見隔離車主post個個都講緊返廠維修

我自己都同意，去2次日本自駕都係揸fit
不過如果5-6年車又真係out左budget 搵下2010年車狠無得揀先

freed真係out左budget
28car 2010年車都去到8-9萬

l

去睇下車先啦
corolla肯定係最耐用，點揸都唔會壞
Mazda 3其實都冇咩嘢

好！遲d同屋企人去d2手車場睇下先
起碼都要知道坐落係咩感覺先

corolla會最岩，最主要大車放野放得多，睇落又正正常常

但係點解唔睇下CAMRY？

Mazda 代理個保衛費都幾甘

一年兩次買plan 都8K+

我都睇緊隔離個車主post

camry係咪會再貴d
我無睇過呢款

Sienta7人車唔好咩
又大部又舒服仲1500cc

PICNIC 夠你買3架

咪撚買Ractis
我揸緊，架車薄過雀屎

我老豆話要2011年內，我上28car搵唔到 有親戚揸緊呢架，坐過舒服高身唔頂頭

件平 襟用唔易壞先喺重點
如果你唔嫌佢個樣

同jazz比點睇？
未坐過ractis比較唔到

picnic個樣咪又係老實款
不過佢2000cc,係咪俾唔知咩錢又貴d?

成日坐爆人買2000cc比較好
渣緊老爺車nze 121
Head room還可以 我米八五
但141就唔好買 車身重 行121副計

豐田無得輸，零件多，耐用

點睇GIULIETTA GT 8萬蚊有TURBO 170HP 又型又有Alfa Romeo個名
12年車都咁平係唔係意大利車太多野整

後面比Jazz闊, 大家都係雙氣袋
我上親屯公都好驚自己變Smart For Two
原裝鈴個Size又少胎揀
快少少轉灣都好似想反車咁
日本又停左產, 大陸又無得賣...Ractis等變孤兒仔
同埋咪撚買天幕頂咪撚買天幕頂咪撚買天幕頂

Tiida睇落幾闊

但我未坐過

高的話揸 / 坐 ractis會頂頭

我175無頂頭(NCP120), 仲有成個拳頭咁上下既head room

惡搞d bo. 你屋企人咁高大，jazz一定頂頭頂腳

諗bb或者spike呢d盒仔車會唔會好 d?

搭單問，近年係咪已經無廠出盒仔車？
bB / spike / cube都差不多10年 / 10年+ 車齡

鈴木有solio同hustler .韓國kia就有出soul

而家多數出左細架suv就真

唔係個個都鐘意SIENTA 個樣. 雖然我覺得好正.
但係睇樓主D選擇. 應該鐘意返D房車款.

睇黎ractis都係伏伏地

呢有睇呢d車，我老豆又係度ee哦哦話呢d車潮流過左賣唔出

自己俾錢就唔使諗呢d原因。除非係你老豆課金

同埋bb同spike呢d盤都唔會無人接 .

點解大家拎車仔黎選擇, 永遠萬事得都係拎Mazda 3黎做比較, 好明確mazda 3已經係高一個檔次, 唔係同級

拎都係拎mazda 2啦

買二手仲7雞樓下就咪諗放返出去值幾錢。

Jazz，低地台但headroom都係唔夠，架車轉灣開70，80都聽到個車架拗嘅聲，2011年以上車over7雞。

Ractis，平地台但headroom夠高，天幕玻璃會有聲，轉灣開到80，90都唔覺個車架會拗，起圍冇jazz咁快。

其他冇渣過。

其實你假日車，不如諗部RX300，年份會高D，安全視野好少野整，同你講堆車完全唔同級數，通病係儀錶板爆皮，油錢你預1.6至1.8，但你假日車2蚊都冇所謂啦。

Ractis Verso 2011都係over7雞

10-11年 vw golf la又硬淨
又舒服
個型又唔差
仲要歐洲

行Dsg波箱？

隔離車主post唔係屌緊個波箱咩

bB真係唔洗驚無人接，
雖然無論新舊B都成10 / 10+年車齡，仲成日係街見到

10歲新b都賣成5~6萬，corolla就得一半

Mazda 3

Wish啦不如

我都諗緊大細bb 定golf 好 又係around 7萬 又係想要10/11 呢d年份

要新一定冇咁平，要平一定冇新
魚與熊掌黎

買部07-08新B / spike / mobilio / 舊freed好過

渣左6年都無野